---
title: redis单线程
date: 2019-08-06 08:12:57
tags: db
---

为什么不用多线程：因为redis基于内存，cpu不是瓶颈，瓶颈是内存大小和网络带宽；不需要考虑锁的问题

性能：普通笔记本每秒几十万请求

1.redis是基于内存的，内存的读写速度非常快；

2.redis是单线程的，省去了很多上下文切换线程的时间；

3.redis使用多路复用技术，可以处理并发的连接。非阻塞IO 内部实现采用epoll，采用了epoll+自己实现的简单的事件框架。epoll中的读、写、关闭、连接都转化成了事件，然后利用epoll的多路复用特性（多个网络连接复用同一个线程），绝不在io上浪费一点时间。